# Workshop по разработке мобильных приложений на основе React-Native
Цель - показать, как можно разрабывать приложения под мобильные платформы iOS (iPadOS) и Android, используя Javascript (Typescript) и фреймворк react-native.
Конкретно в нашем случае, мы будем использовать [expo](https://expo.dev), чтобы упростить настройку проекта и позволить windows/linux-пользователям запустить проект на iOS-девайсах.
А если уже есть понимание, опыт и соответствующее настроенное окружение для разработки react-native приложений - можно игнорировать настройку expo и делать по-своему ;).

# Настройка окружения
Мы рассмотрим настройку окружения под Windows, но у вас не должно возникнуть сложностей, если вы используете другую (macOS, linux, ...).

## Установка Visual Studio Code
Просто хороший текстовый редактор общего назначения. Практически из коробки можно приступить к написанию кода для react-native (JS, TS, JSX).
Можно установить [отсюда](https://code.visualstudio.com/).

## Предварительная настройка NodeJS
Нам понадобится NodeJS и менеджер пакетов npm.
Скачать и установить [NodeJS](https://nodejs.org/en/download/) можно по ссылке.
Для Windows: убедитесь, что скрипт `Install Additional Tools for Node.js` успешно выполнился после установки (если нет, то его можно перезапустить после установки самого NodeJS). 

После установки, зайдите в терминал (в случае Windows - PowerShell) и попробуйте выполнить команды:
```
npm -v
node -v
```
Если все хорошо, то вы должны увидеть вывод версий установленных пакетов.

## Expo
Expo - это платформа-сервис, который был создан, чтобы максимально упростить настройку, управление, конфигурирование, компиляцию и дистрибуцию мобильных приложений, написанных на react-native, сконцентрировавшись только на написание бизнес-логики на JS/TS. В реальной жизни, вы, вероятно, напротив захотите контроллировать все перечисленные этапы самостоятельно. Однако, для простоты и возможности запускать iOS-приложения на iPhone без mac-а, это подходящий инструмент в нашем случае!

Альтернативно, можно ознакомиться с установкой с установкой expo на ресурсе [reactnative.dev](https://reactnative.dev/docs/environment-setup).

Необходимо пройти этапы:
1. Зарегистрироваться или залогиниться на [expo.dev](https://expo.dev)
2. Создать новый project для проекта

После создания будет краткая инструкция по установке базовых npm-пакетов:

```
npm i -g expo-cli
npx create-expo-app tinkoff-kicker
# или ниже, если нужно создать на базе typescript
# см https://docs.expo.dev/guides/typescript/#starting-from-scratch-using-a-typescript-template
npx create-expo-app -t expo-template-blank-typescript tinkoff-kicker
```

#### (Опционально) Настройка typescript для expo-проекта
Можно пропустить, если вы изначально создали проект на typescript.
Ссылка на инструкцию - https://docs.expo.dev/guides/typescript/ 

3. Изменить owner/slug в app.json

Следуя инструкции, убедитесь, что выставили верные property в app.json, которые соответствуют вашему созданному проекту.

## Старт проекта
Expo проект можно запустить через терминал, находясь в директории с проектом, командой:
```
npx expo start
```

Должен быть вывод с qr-кодом и прочими командами expo.

Примечание 1: если не удается загрузить qr-код, попробуйте вручную залогиниться в мобильном приложении Expo Go. После этого, вы сможете обнаружить созданный ранее проект и выбрать его вручную.

Примечание 2: Для того, чтобы можно было подгрузить bundle с кодом на мобильное устройство желательно, чтобы ПК и девайс находились в одной сети (wifi). Более подробно можно почитать [здесь](https://docs.expo.dev/workflow/run-on-device/).

## Рекомендуемые зависимости при разработке

Навигация и экраны - [react-navigation](https://reactnavigation.org/docs/getting-started#installing-dependencies-into-an-expo-managed-project) 
HTTP-Client - [axios](https://github.com/axios/axios)
модальные окна - [react-native-modal](https://github.com/react-native-modal/react-native-modal)
